%%
%% This is file `beamerfontthemebasis.sty',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% basis.dtx  (with options: `beamer:theme:font')
%% 
%% Der Basis-Stil steht unter dem Copyright von Ekkart Kleinod.
%% (c) 2006-2020 Ekkart Kleinod
%% Lizenz: Creative-Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0
%% 
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{beamerfontthemebasis}
[2020/05/24 v2.2.0 Basis-Layout]
\typeout{*** basis-Stil 2020/05/24 v2.2.0 ***}
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\RequirePackage{fontspec}
\ifbool{xetex}
{\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}}
{}
}{
\RequirePackage{inputenc}
\RequirePackage{fontenc}
\RequirePackage{mweights}
}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{charter}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{XCharter}
{
\setmainfont{XCharter}[
UprightFont={XCharter-Roman},
ItalicFont={XCharter-Italic},
SlantedFont={XCharter-Slanted},
BoldFont={XCharter-Bold},
BoldItalicFont={XCharter-BoldItalic},
BoldSlantedFont={XCharter-BoldSlanted}
]
}{
\PackageError{basis}{'XCharter' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans}
{
\setsansfont{Droid Sans}[
Scale=.91,
UprightFont={Droid Sans},
BoldFont={Droid Sans Bold}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
{
\setmonofont{Droid Sans Mono}[
Scale=.9,
UprightFont={Droid Sans Mono}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{XCharter.sty}
{
\RequirePackage{XCharter}
}{
\PackageError{basis}{'XCharter.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsans.sty}
{
\RequirePackage[defaultsans, scale=0.91]{droidsans}
}{
\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsansmono.sty}
{
\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
}{
\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{droid}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Droid Serif}
{
\setmainfont{Droid Serif}[
UprightFont={Droid Serif},
ItalicFont={Droid Serif Italic},
BoldFont={Droid Serif Bold},
BoldItalicFont={Droid Serif Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Serif' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans}
{
\setsansfont{Droid Sans}[
UprightFont={Droid Sans},
BoldFont={Droid Sans Bold}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
{
\setmonofont{Droid Sans Mono}[
Scale=.93,
UprightFont={Droid Sans Mono}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{droidserif.sty}
{
\RequirePackage[default]{droidserif}
\renewcommand*{\rmdefault}{\droidseriffamily}
}{
\PackageError{basis}{'droidserif.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsans.sty}
{
\RequirePackage[defaultsans]{droidsans}
}{
\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsansmono.sty}
{
\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
}{
\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Roboto Slab}
{
\setmainfont{Roboto Slab}[
UprightFont={Roboto Slab},
BoldFont={Roboto Slab Bold}%,
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto Slab' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Roboto}
{
\setsansfont{Roboto}[
UprightFont={Roboto Medium},
ItalicFont={Roboto Medium Italic},
BoldFont={Roboto Bold},
BoldItalicFont={Roboto Bold Italic},
SlantedFont={Roboto Condensed Italic},
BoldSlantedFont={Roboto Condensed Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Roboto Mono}
{
\setmonofont{Roboto Mono}[
Scale=.93,
UprightFont={Roboto Mono Medium},
ItalicFont={Roboto Mono Medium Italic},
BoldFont={Roboto Mono},
BoldItalicFont={Roboto Mono Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{roboto.sty}
{
\RequirePackage[rm]{roboto}
}{
\PackageError{basis}{'roboto.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{roboto-mono.sty}
{
\RequirePackage[scale=0.93]{roboto-mono}
}{
\PackageError{basis}{'roboto-mono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{nimbus}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Nimbus Roman No9 L}
{
\setmainfont{Nimbus Roman No9 L}[
UprightFont={Nimbus Roman No9 L Regular},
ItalicFont={Nimbus Roman No9 L Regular Italic},
BoldFont={Nimbus Roman No9 L Medium},
BoldItalicFont={Nimbus Roman No9 L Medium Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Roman No9 L' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Nimbus Sans L}
{
\setsansfont{Nimbus Sans L}[
Scale=.91,
UprightFont={Nimbus Sans L Regular},
ItalicFont={Nimbus Sans L Regular Italic},
BoldFont={Nimbus Sans L Bold},
BoldItalicFont={Nimbus Sans L Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Sans L' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Nimbus Mono L}
{
\setmonofont{Nimbus Mono L}[
UprightFont={Nimbus Mono L Regular},
ItalicFont={Nimbus Mono L Regular Oblique},
BoldFont={Nimbus Mono L Bold},
BoldItalicFont={Nimbus Mono L Bold Oblique}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Mono L' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{mathptmx.sty}
{
\RequirePackage{mathptmx}
}{
\PackageError{basis}{'mathptmx.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{helvet.sty}
{
\RequirePackage[scaled]{helvet}
}{
\PackageError{basis}{'helvet.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{nimbusmononarrow.sty}
{
\RequirePackage{nimbusmononarrow}
}{
\PackageError{basis}{'nimbusmononarrow.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{source}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Source Serif Pro}
{
\setmainfont{Source Serif Pro}[
UprightFont={Source Serif Pro Regular},
BoldFont={Source Serif Pro Bold}%,
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Serif Pro' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Source Sans Pro}
{
\setsansfont{Source Sans Pro}[
UprightFont={Source Sans Pro Regular},
ItalicFont={Source Sans Pro Italic},
BoldFont={Source Sans Pro Semibold},
BoldItalicFont={Source Sans Pro Semibold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Sans Pro' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Source Code Pro}
{
\setmonofont{Source Code Pro}[
Scale=.97,
UprightFont={Source Code Pro},
ItalicFont={Source Code Pro Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Code Pro' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{sourceserifpro.sty}
{
\RequirePackage[default, bold]{sourceserifpro}
}{
\PackageError{basis}{'sourceserifpro.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{sourcesanspro.sty}
{
\RequirePackage{sourcesanspro}
}{
\PackageError{basis}{'sourcesanspro.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{sourcecodepro.sty}
{
\RequirePackage[scale=0.96]{sourcecodepro}
}{
\PackageError{basis}{'sourcecodepro.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifbool{xetex}
{
\RequirePackage{microtype}
}{
\RequirePackage[tracking=true]{microtype}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
{
\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{100}
}
{
\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{120}
}
}
\RequirePackage{fontawesome}
\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{newunicodechar}
\newunicodechar{€}{\euro}
\RequirePackage{hologo}



\setbeamerfont{normal text}{} % ignored currently
\setbeamerfont{alerted text}{}
\setbeamerfont{example text}{}

\setbeamerfont{structure}{}
\setbeamerfont{tiny structure}{size=\tiny}

\setbeamerfont{title}{size=\Large, shape=\scshape, parent=structure}
\setbeamerfont{title in head/foot}{}
\setbeamerfont{title in sidebar}{size=\tiny}

\setbeamerfont{subtitle}{size=\normalsize, shape=\normalfont, parent=title}

\setbeamerfont{author}{}
\setbeamerfont{author in head/foot}{}
\setbeamerfont{author in sidebar}{size=\tiny}

\setbeamerfont{institute}{size=\scriptsize}
\setbeamerfont{institute in head/foot}{}
\setbeamerfont{institute in sidebar}{}

\setbeamerfont{date}{}
\setbeamerfont{date in head/foot}{}
\setbeamerfont{date in sidebar}{}

\setbeamerfont{part name}{size=\LARGE}
\setbeamerfont{part title}{size=\LARGE,parent=title}

\setbeamerfont{section name}{size=\Large}
\setbeamerfont{section title}{parent=title}

\setbeamerfont{section in toc}{parent=structure}
\setbeamerfont{section in toc shaded}{parent=section in toc}
\setbeamerfont{section in head/foot}{}
\setbeamerfont{section in sidebar}{size=\tiny}
\setbeamerfont{section number projected}{size=\small,parent={section in toc,projected text}}

\setbeamerfont{subsection name}{size=\large}
\setbeamerfont{subsection title}{size=\large,parent=title}

\setbeamerfont{subsection in toc}{}
\setbeamerfont{subsection in toc shaded}{parent=subsection in toc}
\setbeamerfont{subsection in head/foot}{}
\setbeamerfont{subsection in sidebar}{}

\setbeamerfont{subsubsection in toc}{size=\footnotesize}
\setbeamerfont{subsubsection in toc shaded}{parent=subsubsection in toc}
\setbeamerfont{subsubsection in head/foot}{}
\setbeamerfont{subsubsection in sidebar}{}

\setbeamerfont{headline}{parent={tiny structure}}
\setbeamerfont{footline}{parent={tiny structure}}

\setbeamerfont{sidebar}{size=\Tiny,parent={tiny structure}}
\setbeamerfont{sidebar left}{parent=sidebar}
\setbeamerfont{sidebar right}{parent=sidebar}

\setbeamerfont{frametitle}{parent=structure,size=\Large}
\setbeamerfont{framesubtitle}{parent=frametitle,size=\footnotesize}

\setbeamerfont{caption}{size=\small}
\setbeamerfont{caption name}{parent={structure,caption}}

\setbeamerfont{button}{size=\tiny}

\setbeamerfont{block body}{}
\setbeamerfont{block body alerted}{}
\setbeamerfont{block body example}{}
\setbeamerfont{block title}{size=\large,parent={structure,block body}}
\setbeamerfont{block title alerted}{parent={block title,alerted text}}
\setbeamerfont{block title example}{parent={block title,example text}}

\setbeamerfont{item}{parent=structure}
\setbeamerfont{subitem}{parent=item}
\setbeamerfont{subsubitem}{parent=subitem}

\setbeamerfont{item projected}{size=\tiny,parent={item,projected text}}
\setbeamerfont{subitem projected}{parent=item projected}
\setbeamerfont{subsubitem projected}{parent=subitem projected}

\setbeamerfont{itemize item}{parent=item}
\setbeamerfont{itemize subitem}{parent=subitem}
\setbeamerfont{itemize subsubitem}{parent=subsubitem}

\setbeamerfont{enumerate item}{parent=item}
\setbeamerfont{enumerate subitem}{parent=subitem}
\setbeamerfont{enumerate subsubitem}{parent=subsubitem}

\setbeamerfont{itemize/enumerate body}{}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\small}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subsubbody}{size=\footnotesize}

\setbeamerfont{description item}{parent=item}

\setbeamerfont{projected text}{parent={tiny structure}}

\setbeamerfont{abstract}{size=\small}
\setbeamerfont{abstract title}{parent={abstract,structure},size=\normalsize}

\setbeamerfont{verse}{family=\rmfamily,shape=\itshape}

\setbeamerfont{quotation}{shape=\itshape}
\setbeamerfont{quote}{parent=quotation}

\setbeamerfont{note page}{size=\small}
\setbeamerfont{note title}{parent=note page}
\setbeamerfont{note date}{size=\footnotesize}
\mode
<all>
%% 
%% (c) 2006-2020 Ekkart Kleinod
%%
%% End of file `beamerfontthemebasis.sty'.
